無論如何，六大訴求，缺一不可，無可退讓

1. 徹回逃犯條例
2. 釋放被捕義士
3. 徹回暴動定性
4. 成立獨立調查委員會
5. 立即真。雙普選
6. 解散警隊 (新加)

為何「五大訴求，缺一不可」？

以下為TLDR節錄，請有心人㩒入條link支持作者

一、不撤回送中惡法。經過 100 萬、200 萬人大遊行，歷時兩個月各區的衝突，如果這樣都不能扳倒惡法，未來抗爭之路將難如登天。雖則不少人都明白政府及建制派在短期內未必重推惡法，但撤回惡法是運動的初心，我們的起點，撤回惡法是最最最基本的要求。一日不撤回，一日也不要期望政府有意和解。

二、不撤銷對義士的檢控。被檢控的手足會身陷囹圄，未來更定必大搜捕，聯過署、摘過名、錄影過樣的人，無論你今次有沒有走到最前，都難逃清算。不要說長期抗爭，如果連手足的生命和前途都守不住，以後根本沒有人會再敢出來。義士本無罪，何處惹塵埃。

三、不撤回暴動定性。政權更加名正言順以暴動罪控告義士，被清算的人都可能面臨 6-10 年的監禁。以後的歷史書，反送中運動將被寫成一場曠日持久的暴動，參與者都是暴徒，200 萬人都會背負暴徒的罵名。淪落得與六七暴動齊名。

四、不設立獨立調查委員會。黑警濫權濫捕，聯同鄉黑及福建幫肆意毆打、槍擊示威者，在民居大放催淚彈放題，疑似有公安混入防暴隊等。現行的監警會早是無牙老虎（已 fact check），警察暴力投訴無門。若不設獨立調查委員會，警權將會毫無制約，就算運動結束，打壓會成為日常。

必須注意，若然獨立調查委員會的組成，是由現屆政府或行會成員出任或委任，絕對稱不上是「獨立」。到時的委員很可能是政權的代理人，譬如由鄭國漢、高永文這種偽中立派擔任。不民主的政府，不會做到公正的調查。

五、沒有雙真普選。無可置疑，所有訴求和問題的核心，都指向政制的全面革新。沒有民主議會，無法剎停惡法，無法制止大白象基建，甚至不論區議會或立法會選舉亦會 DQ 一切政權不屬意者；沒有民主政府，警暴無法徹查，鄉黑橫行無忌，法律淪打壓工具，法治最終只保護特權階級，香港無時無刻都不再安全。即使政府提出以 831 為框架的政改方案，我們不過是回到 2014 年，跌入假普選的永劫輪迴。

「五大訴求，缺一不可」所體現的，就是拒絕小修小補，堅持重新改造。體制已全然腐敗，改革之路走到盡頭。「光復香港，時代革命」正是時代的呼聲，是這一代香港人對運動終點的期盼。

香港從此只有眼前路，沒有身後身。香港人要重奪過去和未來，此仗非贏不可。

咪on9 解散警隊中共名正言順派公安管香港

有雙普選，解散左咪under民選政府、立法會supervision重組

唔好spin去一解散就要揾公安，兩回事黎

同意
推

如果有普選
警隊都 under 民選政府
到時你點執都得
又駛乜解散

sor用錯字，總之要大執重組

寫重組會比較好，由民選政府重組

推

監控燈柱已被遺忘

有雙普選就唔使驚

[重要] 增加第6大訴求！

push